長者遠足跣腳墮澗重創

長者遠足跣腳墮澗重創

港聞

【本報訊】本港昨下午2.5小時內發生兩宗長者行山受傷及暈倒事件，其中一名66歲男子昨於大嶼山青龍石澗遠足時，疑跣腳跌落8米下山澗，頭破血流，有行山客代為報警。消防到場確定傷者位置後，由政府飛行服務隊派直升機送往東區醫院（圖），情況嚴重，須留院治理。

血流披面送院

現場為青龍石澗，位於大嶼山大東山東南面。青龍石澗共分四段路，因夾雜山澗且山勢陡峭，較適合有攀澗經驗的老手。
昨午1時許，李沿路上山時疑跣腳失足，跌落8米下石澗，血流披面，剛巧有16名結伴遊山的行山客經過，立即報警。消防經一番搜索後確認傷者位置，經初步檢驗證實他頭部及膊頭受傷，召來飛行服務隊的直升機到場，抬走傷者直飛東區醫院治理，情況嚴重。飛行服務隊醫生其後帶同一個相信屬於事主的染血背囊，交警方核對個人身份及聯絡家屬。
另外，一名73歲姓甄行山客，昨早11時許與友人到將軍澳鴨仔山郊遊，天文台顯示當區氣溫大約攝氏31度，甄伯疑高溫下體力不支，突然暈倒，同行友人見狀報案。消防持擔架床上山，將甄伯抬回山下，交救護車送院。甄伯經治理後已回復清醒。
■記者胡恩宏、劉永明

我後生係賽跑冠軍黎架

我知
50年前吖嘛

跌撚死你呀伯

食鹽多過我食米